**4354. – Equisetum variegatum** Schleich. – Plante vivace, persistant l'hiver, très grêle ; //tiges //toutes semblables, d'un vert grisâtre, de 20-50 cm, un peu rudes, fragiles, //à 5-10 côtes convexes, à lacune centrale petite, //simples, nombreuses, gazonnantes ; //gaînes petites, courtes, aussi larges que longuees, évasées en cloche, non tronquées, cerclées de noir, à dents lancéolées, scarieuses, à 3 sillons apparents, //persistantes, mais surmontées d'une pointe molle très caduque ; épi //très petit, ovoïde-mucroné.//
Sables humides des rivières, dans l'Est depuis l'Alsace jusque dans les Alpes-Maritimes ; Corbières, Pyrénées orientales et centrales ; environs de Paris. – Europe ; Asie et Amérique boréales. = Juin-septembre.